% requière les paquets listings, tcolorbox (avec librairies skins et breakable)
% (et etoolbox mais il est chargé par tcolorbox pour un patch cf. fin du fichier)

% traduction des noms
\renewcommand{\lstlistingname}{\textsc{Algorithme}}
\renewcommand{\lstlistlistingname}{Liste des algorithmes}

% déclaration des boîtes
\newtcolorbox{boxforcode}[1][]{%
    before skip=\medskipamount,
    after skip=\medskipamount,
    blanker,
    left=2em,
    borderline west={5mm}{0pt}{black!10},
    borderline south={1pt}{0pt}{black!10},
    #1,
}
\newtcolorbox{boxforcodenum}[1][]{%
    before skip=\medskipamount,
    after skip=\medskipamount,
    blanker,
    left=2em,
    borderline west={5mm}{0pt}{black!10},
    borderline south={1pt}{0pt}{black!10},
    #1,
}
\newtcolorbox{boxforcodelong}[1][]{%
    enhanced jigsaw,
    before skip=\medskipamount,
    after skip=\medskipamount,
    blanker,
    left=2em,
    borderline west={5mm}{0pt}{black!10},
    borderline south={1pt}{0pt}{black!10},
    breakable,
    #1,
}
\newtcolorbox{boxforcodenumlong}[1][]{%
    enhanced jigsaw,
    before skip=\medskipamount,
    after skip=\medskipamount,
    blanker,
    left=2em,
    borderline west={5mm}{0pt}{black!10},
    borderline south={1pt}{0pt}{black!10},
    breakable,
    #1,
}

% Couleurs code
\definecolor{OctaveGreen}{HTML}{00AA00}
\definecolor{OctaveBlue}{HTML}{0000FF}
\definecolor{OctaveOrange}{HTML}{FFAA00}
\definecolor{OctaveRed}{HTML}{DD0000}

% Langage Octave personnalisé
\lstdefinelanguage{myOctave}{%
    morekeywords    = {%
        function,endfunction,
        for,endfor,
        if,endif,else,
        while,endwhile,
        break,
        global,
        end},
    keywordstyle    = \color{OctaveBlue}\bfseries,
    morecomment     = [l][\color{OctaveGreen}]{\%},
    morecomment     = [l][\color{OctaveGreen}]{\#},
    morestring      = [b][\color{OctaveOrange}]",
    morestring      = [b][\color{OctaveOrange}]',
    commentstyle    = \color{OctaveGreen},
    identifierstyle = \color{black},
    literate        =
        {+}{{{\color{OctaveRed}+}}}1
        {-}{{{\color{OctaveRed}-}}}1
        {*}{{{\color{OctaveRed}*}}}1
        {/}{{{\color{OctaveRed}/}}}1
        {\\}{{{\color{OctaveRed}\textbackslash}}}1
        {,}{{{\color{OctaveRed},}}}1
        {=}{{{\color{OctaveRed}=}}}1
        {)}{{{\color{OctaveRed})}}}1
        {(}{{{\color{OctaveRed}(}}}1
        {;}{{{\color{OctaveRed};}}}1
        {:}{{{\color{OctaveRed}:}}}1
        {[}{{{\color{OctaveRed}[}}}1
        {]}{{{\color{OctaveRed}]}}}1
        {>}{{{\color{OctaveRed}>}}}1
        {<}{{{\color{OctaveRed}<}}}1
        {é}{{\'e}}1
        {É}{{\'E}}1
        {è}{{\`e}}1
        {È}{{\`E}}1
        {à}{{\`a}}1
        {À}{{\`A}}1
        {ù}{{\`u}}1
        {Ù}{{\`U}}1
        {â}{{\^a}}1
        {Â}{{\^A}}1
        {ê}{{\^e}}1
        {Ê}{{\^E}}1
        {î}{{\^i}}1
        {Î}{{\^I}}1
        {ô}{{\^o}}1
        {Ô}{{\^O}}1
        {û}{{\^u}}1
        {Û}{{\^U}}1
        {ë}{{\"e}}1
        {Ë}{{\"E}}1
        {ï}{{\"i}}1
        {Ï}{{\"I}}1
        {ü}{{\"u}}1
        {Ü}{{\"U}}1
        {ç}{{\c{c}}}1
        {Ç}{{\c{C}}}1
        {œ}{{\oe}}1
        {Œ}{{\OE}}1
        {æ}{{\ae}}1
        {Æ}{{\AE}}1
}

% Style personnalisé
\lstdefinestyle{myOctaveStyle}{%
    language={myOctave},
    basicstyle={\small\ttfamily},
    breaklines=true,
    escapeinside={<@}{@>},
}

% pour le code dans du texte
\newcommand{\octaveinline}[1]{\lstinline[language=myOctave,basicstyle=\ttfamily]{#1}}

% environnements pour le code hors texte (en boîte)
\lstnewenvironment{octavecode}[1][]{%
    \lstset{style=myOctaveStyle,#1}
}{}
\lstnewenvironment{octavecodelong}[1][]{%
    \lstset{style=myOctaveStyle,#1}
}{}
\lstnewenvironment{octavecodenum}[1][]{%
    \lstset{%
        style=myOctaveStyle,
        numbers=left,
        numberstyle={\scriptsize},
        stepnumber=1,
        numbersep=1em,
        #1,
    }
}{}
\lstnewenvironment{octavecodenumlong}[1][]{%
    \lstset{%
        style=myOctaveStyle,
        numbers=left,
        numberstyle={\scriptsize},
        stepnumber=1,
        numbersep=1em,
        #1,
    }
}{}

% commandes pour du code à partir d'un fichier
\newcommand{\inputoctavecode}[2][]{%
    \begin{boxforcode}
        \lstinputlisting[style=myOctaveStyle,#1]{#2}
    \end{boxforcode}%
}
\newcommand{\inputoctavecodelong}[2][]{%
    \begin{boxforcodelong}
        \lstinputlisting[style=myOctaveStyle,#1]{#2}
    \end{boxforcodelong}%
}
\newcommand{\inputoctavecodenum}[2][]{%
    \begin{boxforcodenum}
        \lstinputlisting[%
            style=myOctaveStyle,
            numbers=left,
            numberstyle={\scriptsize},
            stepnumber=1,
            numbersep=1em,
            #1%
        ]{#2}
    \end{boxforcodenum}%
}
\newcommand{\inputoctavecodenumlong}[2][]{%
    \begin{boxforcodenumlong}
        \lstinputlisting[%
            style=myOctaveStyle,
            numbers=left,
            numberstyle={\scriptsize},
            stepnumber=1,
            numbersep=1em,
            #1%
        ]{#2}
    \end{boxforcodenumlong}%
}

% mise en boîte des environnements
\newcommand{\boxenvironment}[2]{%
    \BeforeBeginEnvironment{#1}{\begin{#2}[savedelimiter={#1}]}%
    \AfterEndEnvironment{#1}{\end{#2}}%
}
\boxenvironment{octavecode}{boxforcode}
\boxenvironment{octavecodenum}{boxforcodenum}
\boxenvironment{octavecodelong}{boxforcodelong}
\boxenvironment{octavecodenumlong}{boxforcodenumlong}

% patch pour le bug concernant les parenthèses fermantes
% requière le package etoolbox (chargé par tcolorbox)
% d'après http://tex.stackexchange.com/q/69472
\makeatletter
\patchcmd{\lsthk@SelectCharTable}{%
        \lst@ifbreaklines\lst@Def{`)}{\lst@breakProcessOther)}\fi}{}{}{}
\makeatother